"不撐林鄭=反中央"？ 陳永棋稱"無講過" 拒覆述原話 有指可能觸犯選舉條例

多間傳媒今天引述消息，指身兼政協常委的工業界（第二）選委的陳永棋，昨日在廠商會與特首參選人林鄭月娥會面，期間表明誰人不支持林鄭，等於不支持中央。不過陳永棋今日回覆《眾新聞》查詢，否認曾發表有關言論。

《眾新聞》稱，陳永棋回覆查詢時語氣激動，三度重複稱「我無講過呢兩句話」。不過他拒絕覆述當日原話，僅稱「我唔想搞大件事，喺有啲人將呢啲搞嚟搞去」。

《信報》及《明報》今天都引述不具名的消息指，陳永棋在昨日廠商會與林鄭會面時，表明自己「一定會提名」林鄭，更當面明言誰人不支持林鄭，是等於反對中央。

《眾新聞》在陳永棋否認的報道中，也引述兩位與會者透露，陳永棋昨日在會上首先發言，表示將會提名林太，更表示支持林鄭月娥等於支持中央，反對林鄭等於反對中央。

是日《信報》報道，政協陳永棋涉聲稱誰人不支持林鄭，就等於不支持中央。此舉已涉嫌觸犯香港法例 第554章 《選舉(舞弊及非法行為)條例》。條例第13條及第14條列明，使用威脅或欺騙手段，使選民投票予某候選人，屬選舉舞弊行為，一經公訴程序審訊定罪，可處罰款$500,000及監禁7年。

只要有一位選委現在表示陳永棋的說法為他帶來憂慮，而陳永棋又未能證實他的說法，則他將會因「欺騙」而觸犯法例。如果他竟然能證實他的說法，他就會因「威脅」而觸犯法例。兩者都是犯法，麻煩1200人當中隨便找個人出來提出正式投訴⋯⋯

法例原文：